{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele. Inimesed s√µidavad minus, et minna kohtadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è S√µidan teedel."},{"text":"Ma v√µin kanda paljusid inimesi."},{"text":"Sa v√µid minu sees laule laulda."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja aitan inimestel √ºletada j√µgesid ja j√§rvi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan liikumiseks vett."},{"text":"V√µin olla suur v√µi v√§ike."},{"text":"Vahel ujuvad minu k√µrval pardid."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesed v√§ga kiiresti kaugele kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen suurem kui lind."},{"text":"Ô∏è Minuga s√µitmiseks on vaja piletit."},{"text":"V√µin reisida √ºle kogu maailma."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"L√§hen rajale ja vean palju inimesi √ºhest linnast teise. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ma l√§htun erilisest teest."},{"text":"Teen \"choo choo\" h√§√§lt."},{"text":"Paljud inimesed v√µivad mulle istuda."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad oma jalgu, et ma l√§heks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Pead pedaalima."},{"text":"Ma ei kasuta √ºhtegi gaasi."},{"text":"Sa v√µid minuga pargis s√µita."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen auto, mis aitab inimesi, kes on haiget saanud. Mul on sireen ja vilkuvad tuled. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen k√µva h√§√§lt."},{"text":"Ô∏è Arstid ja √µed kasutavad mind."},{"text":"Aitan h√§daolukordades."}],"options":[{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Ma olen suur veok, mis tassib palju asju teele. Olen tihti v√§ga pikk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"toimetan kauplustesse kaupa."},{"text":"Ô∏è S√µidan pikki vahemaid."},{"text":"Mul on palju rattaid."}],"options":[{"label":"Traktor","isCorrect":false},{"label":"Monster Truck","isCorrect":false},{"label":"Poolveok","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Lendan nagu lennuk, aga mul on peal keerlevad terad, mis aitavad mul √ºles-alla minna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin √ºhes kohas h√µljuda."},{"text":"Ma v√µin maanduda v√§ikestes ruumides."},{"text":"Mind kasutatakse p√§√§stmisteks v√µi ekskursioonideks."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"K√§in v√§ga kiiresti l√§bi kosmose ja v√µin viia astronaudid kuu peale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on enne k√§ivitamist countdown."},{"text":"Inimesed kannavad erilisi √ºlikondi, kui nad minuga s√µidavad."},{"text":"V√µin reisida teistele planeetidele."}],"options":[{"label":"Spaceship","isCorrect":true},{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen rong, mis l√§heb linna alla, aidates inimestel kiiresti s√µita erinevatesse kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Reisin tunnelites."},{"text":"Sa pead minema trepist alla, et mind leida."},{"text":"Ô∏è V√µin √ºhendada erinevaid linnaosi."}],"options":[{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Monorail","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja kollane ning annan Maale valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√§eval s√§ran s√§ravalt"},{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFF2CC","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja vahel v√µib mind ka √∂√∂sel n√§ha. Vahel on mul k√µht t√§is, vahel olen lihtsalt lium√§gi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Libahundid nagu mina, kui ma t√§is olen."},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."},{"text":"Inimesed √ºtlevad, et ma olen tehtud juustust, aga ma ei ole!"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE0F7FA","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen hele valgus √∂√∂taevas, kuid olen v√§ga kaugel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen pimeduses."},{"text":"Te n√§ete paljusid minust."},{"text":"Ma olen palju suurem kui Maa."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFCE4EC","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen suur kivipall ja k√§in √ºmber P√§ikese. Ma olen seal, kus sa elad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elame minu peal!"},{"text":"Mul on palju vett."},{"text":"Mul on taimed ja loomad."}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDCEDC8","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen staaride grupp, kes teeb pilti. Kuidas mind kutsutakse?","hints":[{"text":"√úks on nime saanud suure looma j√§rgi."},{"text":"Inimesed r√§√§kisid minust lugusid."},{"text":"Olen tehtud paljudest t√§htedest."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD1C4E9","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga kiire kivi, mis langeb kosmosest ja p√µleb vahel taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µnikord nimetavad inimesed mind v√µttestaariks."},{"text":"‚ñ´ Ma v√µin teha suure krahhi, kui ma maandun."},{"text":"Olen valmistatud kivist ja metallist."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFB2DFDB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen suur t√§htede, gaasi ja tolmu grupp ning Maa elab minus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimi paneb m√µtlema piima peale!"},{"text":"Olen kujult spiraal."},{"text":"‚ñ´ Ma sisaldan miljardeid t√§hti."}],"options":[{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Linnutee Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Asteroidv√∂√∂","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81D4FA","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen koht, kus paljud planeedid k√§ivad √ºmber t√§he. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Maa on osa minust."},{"text":"Mul on kaheksa suurt planeeti."},{"text":"‚ñ´ Me kasutame rakette, et mind uurida."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":true},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA7FFEB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen oma ilusate s√µrmuste poolest tuntud planeet. Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on tehtud j√§√§st ja kividest."},{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suuruselt teine planeet."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFAB91","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Mina olen see j√µud, mis hoiab planeedid √ºmber P√§ikese liikumas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Puult langev √µun on n√§ide minust."},{"text":"V√µtan asjad kokku."},{"text":"Ô∏è Mina olen see, mis sind kohapeal hoiab."}],"options":[{"label":"Gravitatsioon","isCorrect":true},{"label":"Elekter","isCorrect":false},{"label":"Magnetism","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFCC80","category":"cosmos","icon":"üåå"}}]}